<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: "PlayStation Vita" Edition - 使用條款
      這些條款列出使用 Minecraft: "PlayStation Vita" Edition (以下稱「Minecraft」) 時需遵守的規則。為了保護 Minecraft 及我們社群的成員，我們需利用這些條款列出下載及使用 Minecraft 時需遵守的規則。我們也跟您一樣不喜歡繁瑣的規則，所以會盡量簡短描述，但如果您要購買、下載、使用或遊玩 Minecraft，就必須同意並遵守這些條款 (以下稱「條款」)。
      在我們正式進入條款部分前，需要先澄清一個概念，Minecraft 是一個允許玩家建造及破壞物品的遊戲，如果您與其他人 (多人遊戲) 一起進行遊戲，可以與這些玩家一起建造物品，或破壞其他人所建造的物品，而他們也一樣可以這麼做。因此，若其他玩家的行為不符合您的期望，請不要與他們一起進行遊戲。此外，有時候玩家也可能做出不當的行為，我們當然不希望發生這種情況，但我們除了要求所有玩家自律，其他能做的並不多，並無法確實地阻止這些行為出現。若有人行為失當，我們仰賴您及您社群中的同伴通知我們；而若發生這種情況且/或您認為某人違反規則或這些條款，或是有不當使用 Minecraft 的情形，也請通報我們。我們的標記 / 回報系統可讓您完成上述動作，請充分利用。我們將會針對任何不當行為採取必要行動。
      若要標記或回報任何問題，請寄送電子郵件至 support@mojang.com，內容請提供盡可能詳細的資訊 (例如使用者的詳細資料以及發生的事件)。
      現在正式進入條款部分：
      重大原則
      重大原則是不得散佈我們所製作的任何內容。「散佈我們所製作的任何內容」指的是「轉送 Minecraft 複本、用於商業用途、企圖從中賺取利益，或是讓他人以不公平或不合理方式取用 Minecraft 及其部分內容」。故除非我們明確同意 (例如在「品牌與資產使用準則 (Brand and Asset Usage Guidelines)」中)，重大原則即為您不得：
      • 轉送 Minecraft 複本給他人；
      • 將我們所製作的內容用於商業用途；
      • 企圖從我們所製作的內容中賺取利益；或
      • 讓他人以不公平或不合理方式取用 Minecraft 及其部分內容。
      ...故我們的規則完全透明，我們所製作的內容包含但不限於 Minecraft 的用戶端或伺服器軟體，也包含遊戲的修正版本、其中的部分內容或我們所製作的任何其他內容。
      除此之外，我們對於您其他方面的行為並無嚴格限制，事實上，只要不違反我們所列出的禁止事項，我們相當鼓勵您做些很酷的事 (請見以下內容)。
      使用 Minecraft
      • 如果您購買了 Minecraft，就可以在您的 "PlayStation Vita" 主機上自行使用這款遊戲。
      • 我們也在下方列出您從事其他事項時的有限權利，但我們必須界定出合理範圍，以免有人做出過分行為。如果您希望製作任何與我們所製作內容相關的東西，我們備感榮幸，但請確認您所製作的內容不能冠上官方名義，且必須遵守這些條款，最重要的是不得將我們所製作的任何內容用於商業用途。
      • 如果您違反這些條款，我們可能會撤銷您使用及玩 Minecraft 遊戲的權限。
      • 當您購買了 Minecraft，我們即授予您的 "PlayStation Vita" 主機上安裝 Minecraft 的權限，並可如這些條款所述在該 "PlayStation Vita" 主機上進行遊戲。這個權限僅適用於您個人，所以您不可以散佈 Minecraft (或其任何部分) 給任何人 (除非經我們明確允許)。
      • 您可以在合理範圍內盡情使用 Minecraft 的螢幕擷取畫面和視訊。「合理範圍內」指的是不得將其用於商業用途，或是做出任何不公平或對我們的權利造成不利影響的行為。此外，請勿任意擷取美術圖檔資源並加以散發，這樣做並不有趣。
      • 簡單規則的本質就是不得將我們所製作的任何內容用於商業用途，除非我們在「品牌與資產使用準則 (Brand and Asset Usage Guidelines)」中或根據這些條款明確表示同意 。此外，在法律明確允許 (例如在「公平使用」或「公平交易」原則之下) 的情況下也適用，但僅限於該法律提及的範圍之內。
      Minecraft 的所有權及其他事項
      • 雖然我們授予您遊玩 Minecraft 的權限，其所有者仍是我們。我們也是品牌和 Minecraft 中所含全部內容的所有者，這些內容是由我們的軟體、結構、資產、工具、基礎設施和大量我們所擁有的其他巧妙 (或許有些不太巧妙) 的內容集結而成。我們維護並保留所有針對這些內容的權利，但您可以在條款允許範圍內使用。
      • 這並不是指我們擁有您使用 Minecraft 所創作出的酷玩意，但您必須接受我們將 Minecraft 的每一部分內容及 Minecraft 做為一項產品和服務來擁有，並擁有前句中所述的內容，此外也擁有版權、與那些內容相關的其他智慧財產權 (簡稱「IPR」) 和與 Minecraft 相關的名稱與品牌。
      • 您當然可以使用 Minecraft 並在當中製作屬於自己的內容。我們並不擁有您所創作的原創內容，也不會對任何不應屬於我們的內容宣示所有權。不過，如果您創作出不屬於我們的原創內容，我們仍將擁有內容複本 (或實質複本) 或是由我們的資產與創作內容 (上述所列) 所衍生出的內容的所有權。舉例來說：
      - 一個單一方塊 – 所有權歸我們；
      - 有雲霄飛車從中穿越的哥德式教堂 – 所有權不歸我們。
      • 因此，當您付費使用 Minecraft，您等於僅購買了在遵守這些條款的情況下使用 Minecraft 產品的權限。您所擁有的 Minecraft 相關權限，僅限於我們在這些條款中所列出的權限。
      內容
      • 如果您要在 Minecraft 上或透過 Minecraft 發表任何內容，必須給我們使用、複製、修改和調整該內容的權限，此權限必須為不可撤銷且不受限制。您也必須讓我們擁有授權他人使用您內容的權限，並讓其他經過您允許的人 (例如跟您一起玩多人遊戲的夥伴) 取用該內容。
      • 發表任何內容前請先謹慎考慮，因為這可能會使該內容向大眾公開，且可能被他人以您不喜歡的方式使用。
      • 如果您要在 Minecraft 上或透過 Minecraft 發表某項內容，該內容不得冒犯任何人或違法，內容必須正當且確實是由您自行創作。不得使用 Minecraft 來發表的內容類型包含：含有種族或同性戀歧視字眼的文章、霸凌或攻擊性文章、可能有損我們或他人名譽的文章、含有色情、廣告或他人創作或影像的文章、冒充版主身分或嘗試欺騙或利用他人的文章。
      • 在 Minecraft 上發表的所有內容皆必須是您自己的創作。不得使用 Minecraft 發表會侵犯他人權利之任何內容。如果您在 Minecraft 上發佈的內容侵犯了他人權利，使我們遭受他人挑戰、威脅或控告，我們可能會要求您負起責任，這表示您可能需要賠償我們因該事件所受到的損失。因此，您只能發表自己創作的內容，而不能對他人創作的內容進行同樣動作，這點非常重要。
      • 請謹慎挑選玩家夥伴。不論是您還是我們，都很難確定他人所說的話是真是假，甚至沒辦法判斷他們自稱的身分是否屬實。您也不應透過 Minecraft 透漏自己的相關資訊。
      如果您要使用 Minecraft 發表內容 (以下稱「您的內容」)，必須：
      - 遵守 Sony Computer Entertainment 的所有規則，包含 ToSUA，即為 "PSN" 使用條款及用戶合約，以及您必須同意才能使用您的 "PlayStation Vita" 主機和 "PSN" 的所有其他準則；
      - 不可冒犯他人；
      - 不可違規或違法；
      - 內容正當且不誤導、欺騙或利用他人，也不可冒充他人身分；
      - 不侵犯任何人的版權或其他權利；
      - 無種族、性別或同性戀歧視；
      - 不具霸凌或攻擊性；
      - 不損害我們或他人名譽；
      - 不含色情內容；
      - 不含廣告內容。
      - 不得使用 Minecraft 發表會侵犯他人權利之任何內容。
      • 您需對使用 Minecraft 發表之所有內容負責。
      • 發表您的內容即代表您保證且表示您根據這些條款擁有完整資格進行此行為，且我們有資格實行您根據這些條款授予我們的權限。
      • 如果您使用 Minecraft 發表任何內容或在 Minecraft 上的任何人引用或透過 Minecraft 發表的任何內容使我們遭受他人挑戰、威脅或控告，該內容可能會遭到移除，而我們可能會要求您負起責任，且您可能需要賠償我們因該事件所受到的損失。您對 Minecraft 特定方面的存取權也可能遭到移除或暫停。
      使用者內容
      以下列出的條款是關於您的內容及其他使用者引用你的內容 (簡稱為「使用者內容」)。Minecraft 為一項娛樂服務及其輔助內容，我們 (和 Sony Computer Entertainment 等獲授權者) 得以傳輸、散佈、儲存和檢索使用者內容，而不會檢閱、挑選或變更該內容。這表示我們不會檢閱使用者內容，所以不會知道您或其他玩家之間流通的內容為何。您與其他玩家必須遵守我們在條款中列出的這些規則，但我們並非無所不知。
      因此，請注意：
      • 使用者內容中所呈現的觀點，皆為個人撰寫者或創作者的觀點，並非我們或與我們相關之任何人士的觀點，除非我們明確指出；
      • 我們無需對所有使用者內容 (包含其中表達的任何評論、觀點和言辭) 負責 (且不做出任何相關或免除所有責任的保證或陳述)；
      • 如果使用了 Minecraft，就代表您瞭解我們不負責檢閱任何使用者內容，且所有使用者內容取用權的開放基礎是，我們無需也不會對該內容實行任何控制或評判。
      但是，我們 (或 Sony Computer Entertainment 等獲授權者) 可能會移除、拒絕或暫停存取任何使用者內容的權利，並移除或暫停您發佈、開放或存取使用者內容的權利，包含視情況 (例如您違反這些條款且我們收到抱怨) 移除或暫停存取 Minecraft 或 "PSN" 的權利。如果我們察覺到使用者內容確實違法，我們也會迅速採取行動，移除或停用該使用者內容的存取權。
      升級
      • 我們不定時會提供升級和更新，但並沒有這麼做的義務。我們也沒有義務對任何遊戲持續提供支援或維護。當然，我們希望能持續發佈 Minecraft 的更新，只是無法保證如預期提供。
      我們的責任
      • 若您取得 Minecraft 的複本，我們是以「原樣」提供，更新和升級也是以「原樣」提供。這表示我們不向您做出任何承諾，不保證標準或 Minecraft 的品質，也不保證  Minecraft 將不會出現任何中斷情形或錯誤，或是任何可能造成的損失或損害。我們只承諾提供 Minecraft 和任何具備合理技能與支援的服務。大多數國家/地區的法律皆指出，我們無法對於因我們的疏忽所導致的死亡或個人傷害情形免除責任，所以如果您的電腦因為我們做錯了什麼而跳起來刺傷了您，我們就得負起責任。
      我們對於以下情形不需擔負責任：
      • 您或他人的 Minecraft 使用或錯誤使用情形；
      • 您使用 Minecraft 發表的任何內容；
      • 您對於這些條款的任何違反情形；
      • 他人對任何條款的任何違反情形。
      終止
      • 如果您違反這些條款，我們可以視情況終止您的 Minecraft 使用權利。您也可以隨時自行終止此權利，只需要將 Minecraft 從您的 "PlayStation Vita" 主機上解除安裝即可。無論發生任何情況，「MINECRAFT 的所有權」、「我們的責任」和「一般事項」在終止後仍持續適用。
      一般事項
      • 這些條款會依您可能擁有的法律權利而變動。這些條款不會限制您根據法律可能未排除的任何權利，也不會排除或限制我們因我們的疏忽所導致的死亡或個人傷害情形、以及欺騙性陳述所需擔負的責任。
      • 我們可能會偶爾變更這些條款，但任何變更僅會在法律適用範圍內生效。例如，如果您僅於單人遊戲模式中使用 Minecraft，且未使用我們開放取用的更新，則適用舊版 EULA；但如果您確實使用更新或藉由我們持續提供的線上服務使用 Minecraft 的部分內容，則適用新 EULA。在這種情況下，我們可能無法 / 無需通知您變更來使其生效，所以您應該偶爾回來這裡確認，瞭解這些條款是否有任何變更。雖然我們不會以不公平的方法處理這種情況，但有時法律會有所變更，或有人會做出影響其他 Minecraft 使用者的行為，所以我們必須採取行動來防止情況惡化。
      • 如果您向我們提出有關 Minecraft 或我們任何其他遊戲的建議，該建議為無償提出。這表示我們可以用任何方式採取您的建議，且不需要向您支付任何費用。如果您認為您的建議值得讓我們產生支付費用的意願，請務必在提出建議之前告知我們您希望收取費用。
      • 除了這些條款之外，我們還有一些「品牌與資產使用準則 (Brand and Asset Usage Guidelines)」可供您在線上取得。
      • 如果您違反這些規則，我們 (或 Sony Computer Entertainment) 可能會阻止您使用 Minecraft。如果您不想或是無法同意這些規則，則請勿購買、下載、使用或遊玩 Minecraft。
      如果您所抱持的任何法律疑慮無法在此頁面獲得解答，請立即詢問我們。基本上，只要內容合理，我們都能給予適當回覆。
      我們是：
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Stockholm
      Sweden
      組織編號：556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      在商店以及遊戲內商店購買的任何內容都將從 Sony Network Entertainment Europe Limited (簡稱「SNEE」) 購得，且需遵守 Sony Entertainment Network 使用條款及用戶合約 (可於 "PlayStation Store" 取得)。請確認每個購買項目的使用權利，因為不同項目的權利可能有所差異。除非有特別說明，否則在任何遊戲內商店中可取用之內容的年齡分級與遊戲相同。
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>項目的購買與使用需遵守 Sony Entertainment Network 使用條款及用戶合約。此線上服務已由 Sony Computer Entertainment America 再授權予您。
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>請記住：使用此軟體須遵守 eu.playstation.com/legal 網頁上所述的軟體使用條款。
</value>
	</data>
</root>