<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>      Minecraft: PlayStation®Vita Edition - KULLANIM KOŞULLARI
   Bu koşullar, Minecraft: PlayStation®Vita Edition ("Minecraft") ürününün kullanılması hakkındaki kuralları göstermektedir. Minecraft'ı ve topluluğumuzun üyelerini korumak adına, Minecraft'ı indirmek ve kullanmak için bazı kuralların belirlenmesi gerekmektedir. Biz de en az sizin kadar kurallardan hoşlanmıyoruz, bu yüzden bu koşulları olabildiğince kısa tutmaya çalıştık fakat Minecraft'ı satın almak, indirmek, kullanmak veya oynamak üzereyseniz bu koşullara ("Koşullar") bağlı kalacağınızı kabul ediyorsunuz.
      Başlamadan önce bir şeyin altını kesinlikle çizmemiz gerekiyor. Minecraft, oyuncuların bir şeyler inşa edip yıkabilmesine imkan tanıyan bir oyundur. Eğer diğer insanlarla oynuyorsanız (çok oyunculu), onlarla birlikte bir şeyler inşa edebilir ya da onların inşa ettiklerini yıkabilirsiniz. Ancak aynısını onlar da size yapabilirler. Bu yüzden, sizin istediğiniz gibi davranmayan kişilerle oynamayın. Ayrıca bazen insanlar yapmamaları gereken şeyler yaparlar. Bundan hoşlanmıyoruz ama bunu durdurmak için herkesten kibar olmalarını istemek dışında elimizden bir şey gelmiyor. Eğer birileri düzgün davranışlar sergilemiyor ve/veya Minecraft kullanım koşullarına aykırı davranıyorsa onları bize bildirmeniz adına size ve topluluktaki diğer oyunculara güveniyoruz. Bu iş için bir işaretleme / rapor etme sistemimiz var ve lütfen gereken önlemleri alabilmemiz için bu sistemi kullanmaktan çekinmeyin.
      Herhangi bir sorunu rapor etmek için lütfen support@mojang.com adresinden bize ulaşın ve kullanıcıya ait detaylar ve neler olduğu hakkındaki bilgileri bize gönderin.
      Koşullara dönecek olursak:
      TEK ANA KURAL
      Ana kural, bizim yaptığımız hiçbir şeyi dağıtmamanız gerektiğidir. "Yaptığımız şeyi dağıtmak" derken, "Minecraft kopyalarını dağıtmak, ticari bir şekilde kullanmak, para kazanmaya çalışmak, diğer insanlara adil olmayan bir şekilde Minecraft erişimi sağlamak" demek istiyoruz. Bu yüzden ana kuralımıza göre (biz Marka ve Mülk Kullanım Yönetmeliği'nde olduğu gibi aksini kabul etmediğimiz sürece ) şunları yapmamalısınız:
      • Minecraft kopyalarını başkalarına dağıtmak;
      • yaptığımız herhangi bir şeyin ticari kullanımını yapmak;
      • yaptığımız şeylerden para kazanmaya çalışmak; ve
      • adil olmayan ve mantıksız bir şekilde diğer insanların yaptığımız şeye erişebilmelerini sağlamak.
      …ve artık kendimizi iyice belli ettiğimize göre, kurallarımız Minecraft için istemci ve sunucu yazılımlarını kapsamı içine alır ancak bunlarla sınırlı değildir. Oyunun modifiye edilmiş versiyonlarını, herhangi bir bölümünü ve yaptığımız diğer her şeyi de kapsamaktadır.
      Bunun dışında yaptığınız işlerden dolayı oldukça rahatız, aslına bakarsanız farklı ve güzel şeyler yapmanızı teşvik ediyoruz (aşağıya bakın). Ancak yapmanızı istemediğimiz şeyleri yapmayın, yeter.
      MINECRAFT'I KULLANMAK
      • Minecraft'ı satın aldığınızdan dolayı kendiniz PlayStation®Vita sisteminizde oyunu kullanabilirsiniz.
      • Aşağıda, size bazı durumlar için sınırlı haklar tanımaktayız ancak sınırlarımızı belirlememiz gerekiyor. Aksi halde insanlar bu hakları suistimal edebilirler. Eğer bizim ürettiğimiz herhangi bir şeye dair bir şeyler yapmak istiyorsanız sizi destekliyoruz, ancak yaptığınız şeyin resmî olarak nitelendirilmediğinden ve burada ve yukarıda belirlediğimiz tüm Koşullara uyduğundan emin olun ve asla bizim ürettiğimiz bir şeyin ticari kullanımını yapmayın.
      • Minecraft'ı kullanmanız ve oynamanız için verdiğimiz izin, eğer bu Koşulları ihlâl ederseniz geri alınacaktır.
      • Minecraft'ı satın aldığınızda, bu Koşullarda da belirtildiği üzere size Minecraft'ı kendi PlayStation®Vita sisteminize yüklemeniz ve bu PlayStation®Vita sisteminde oynamanız için izin veriyoruz. Bu izin size özeldir, bu yüzden Minecraft'ı (veya herhangi bir bölümünü) başka hiç kimseye (bizim tarafımızdan izin verilmediği sürece) dağıtamazsınız.
      • Minecraft'a ait ekran görüntüleri ve videolar ile makul ölçülerde istediğinizi yapmakta serbestsiniz. "Makul ölçülerde" diyerek, haklarımızı ihlâl edecek veya adil olmayacak şekilde ticari kullanımlarınızı yasaklıyoruz. Ayrıca, sanat kaynaklarını çalıp etrafta dağıtmayın, bu hiç hoş değil.
      • Özetle, en basit kural, bizim ürettiğimiz hiçbir şeyi, biz marka yönetmeliğimizde veya kullanım koşullarında izin vermediğimiz sürece ticari amaçlarla kullanmamanız gerektiğidir.  Bir de, eğer yasalar "adil kullanım" veya "dürüst iş yapma" ilkelerinde olduğu gibi size bir izin tanırsa, bu da kabulümüzdür. Tabii ki yasaların izin verdiği ölçüde.
      MINECRAFT SAHİPLİĞİ VE DİĞER NOKTALAR
      • Size Minecraft'ı oynama izni veriyor olsak da, oyunun sahibi biziz. Aynı zamanda markalarımız ve bizim yazılımımız, dokularımız, varlıklarımız, araçlarımız, altyapı ve bir sürü akıllıca (veya olmayan) koyduğumuz Minecraft'ta yer alan her türlü içeriğin de sahibi biziz. Bunlarla ilgili tüm haklarımız yerinde ve saklıdır ancak şu Koşullara tabi olarak onları kullanabilirsiniz.
      • Bu, Minecraft'ı kullanarak yaptığınız havalı şeylerin sahibinin biz olduğu anlamına gelmiyor, ancak Minecraft'ın her parçasının bize ait olduğunu ve Mincraft'ın bir ürün ve hizmet, aynı zamanda önceki cümlede sözü geçen diğer şeyler olduğunu kabul etmeniz gerekiyor. Aynı zamanda bunlarla ve Minecraft ile ilişkili isim ve markaların telif hakları ve diğer fikri mülkiyet hakları da ("FMH") bize aittir.
      • Elbette Minecraft ile kendiniz bir şeyler üreteceksiniz. Ürettiğiniz orijinal şeyler bize ait değildir ve bizi ilgilendirmeyen hiçbir şey üzerinde hak iddia etmeyiz. Ancak bizim mülklerimiz ve ürünlerimizin (yukarıda sözü geçen) kopyalarının (veya neredeyse kopyaları) sahibi yine biziz. Orijinal ürünler üretirseniz onlar bize ait değildir. Örneğin:
      - bir blok – bu bizim;
      - içinden lunapark treni geçen Gotik bir Katedral - bu bizim değil.
      • Dolayısıyla, Minecraft'ı satın aldığınızda, sadece bu Koşullar dahilinde Minecraft'ı kullanma izni alıyorsunuz. Minecraft ile bağlantılı olan sahip olduğunuz izinler sadece bu Koşullarda sözü geçen izinlerdir.
      İÇERİK
      • Minecraft üzerinden veya yoluyla bir içeriği kullanılabilir yaparsanız, bize içeriği kullanma, kopyalama, değiştirme ve uyarlama izni vermelisiniz. Bu izin geri alınamaz ve sınırlanamaz bir biçimde olmalıdır. Aynı zamanda başkalarının içeriğinizi kullanmasına ve sizin içeriğinize erişebilen (çok oyunculu oynadığınız kişiler gibi) başkalarının onları kullanmasına izin vermelisiniz.
      • İçeriği kullanıma açmadan önce lütfen dikkatle düşünün çünkü halka açık hale gelebilir ve başkaları tarafından hoşunuza gitmeyen şekillerde kullanılabilir.
      • Minecraft üzerinden veya yoluyla bir içeriği kullanılabilir yapacaksanız, bunlar başkalarını incitecek veya yasadışı bir şey olmamalı, dürüst ve size ait bir şey olmalıdır. Minecraft yoluyla kullanılabilir yapmamanız gereken şeyler arasında: ırkçı ve homofobik söylemler; kabadayılık taslayan veya trolleyen gönderiler; bizim veya başka bir kişinin ismine leke sürebilecek gönderiler; porno içerikli gönderiler; başka birinin yaptıklarının veya profilinin reklamını yapmak; veya bir yöneticiyi taklit eden ya da insanları kandırıp kötüye kullanmaya çalışan gönderilerdir.
      • Minecraft'ta yaptığınız her şey sizin eseriniz olmalıdır. Minecraft'ı kullanarak başkalarının haklarını çiğneyen hiçbir içeriği kullanılabilir yapmamalısınız. Minecraft'ta yayınladığınız içerik nedeniyle içerik hakları ihlal edilen biri bize itiraz eder, tehdit eder veya dava açarsa, sizi sorumlu tutabiliriz ve bu nedenle aldığımız hasarların bedelini bize ödemeniz gerekir. O yüzden sadece kendi eseriniz olan içerikleri yayınlamanız ve başkaları tarafından üretilen eserler ile bunu yapmamış olmanız gerekmektedir.
      • Lütfen kiminle oynadığınıza dikkat edin. Başkalarının dediklerinin doğru olup olmadığını veya gerçekten söyledikleri kişi olup olmadıklarını anlamak bizim için de sizin için de zordur. Ayrıca Minecraft yoluyla kişisel bilgilerinizi de paylaşmamalısınız.
      Minecraft yoluyla bir içeriği ("Sizin Eserinizi") kullanılabilir yapacaksınız:
      - Sony Computer Entertainment ’ın "PSN" Hizmet Koşulları ve Kullanıcı Sözleşmesi olan ToSUA da dahil tüm kurallarına ve PlayStation®Vita sistemi ile "PSN"i kullanabilmek için uymanız gereken tüm kurallara uyun;
      - başkalarına hakaret etmeyin;
      - yasadışı veya kanunsuz olmayın;
      - dürüst olun, başkalarını yanıltmayın, kandırmayın veya kötüye kullanmayın, yahut başkasıymış gibi davranmayın;
      - başkasının telif haklarını veya diğer haklarını ihlal etmeyin;
      - ırkçı, seksist veya homofobik olmayın;
      - kabadayılık taslamayın veya trollük yapmayın;
      - bizim veya başkalarının ismini lekelemeyin;
      - pornografik içerik kullanmayın;
      - reklam yapmayın.
      - Başkalarının haklarını çiğneyen hiçbir içeriği Minecraft yoluyla kullanılabilir yapmamalısınız.
      • Minecraft yoluyla kullanılabilir hale getirdiğiniz tüm Eserlerinizden siz sorumlusunuz.
      • Eserlerinizi kullanılabilir yaparak bu Koşullara tamamen bağlı olduğunuzu ve bize bu Koşullar altında verdiğiniz haklarımızı kullanma hakkı verdiğinizi kabul ediyorsunuz.
      • Minecraft'ta yayınlanan bir içerik nedeniyle içerik hakları ihlal edilen biri bize itiraz eder, tehdit eder veya dava açarsa, içerik kaldırılabilir, siz sorumlu tutulabilirsiniz ve bize aldığımız hasarların bedelini ödemeniz gerekebilir. Minecraft'ın belirli kısımlarına olan erişiminiz kaldırılabilir veya dondurulabilir.
      KULLANICI İÇERİĞİ
      Bu bölüm hem Sizin İçeriğinizi, hem de "Kullanıcı İçeriği" olarak belirtilen ve başkaları tarafından hazırlanmış olan içerikleri bağlayan maddeleri belirtir. Minecraft bir eğlence hizmetidir ve buna bağlı olarak biz (ve lisansörlerimiz (Sony Computer Entertainment gibi) Kullanıcı İçeriğinin incelenmeden, seçilmeden ve değiştirilmeden aktarılması, dağıtılması, depolanması ve elde edilmesinden sorumluyuz. Bunun anlamı şudur: Biz Kullanıcı İçeriği'ni incelemiyoruz, bu yüzden de başka insanların veya sizin neyi dağıttığınızdan haberimiz yok. Sizin ve diğer insanların uyması gereken kurallarımız var ama her şeyi bilmemizin imkanı yok.
      Bu yüzden şu hususlara dikkat edin:
      •bir Kullanıcı İçeriği'ndeki görüşler bu içeriğin sahiplerinin görüşleridir, tersi belirtilmediği sürece bize veya bize bağlı olan kişilere ait değildir;
      • içinde yorum veya görüş bulunan Kullanıcı İçeriği'nden biz sorumlu değiliz (ve bunlar ile ilgili garanti vermiyoruz, sorumluluk kabul etmiyoruz);
      • Minecraft'ı kullanarak Kullanıcı İçeriği'ni incelemek gibi bir sorumluluğumuz olmadığını, bütün Kullanıcı İçeriği'nin bizim gerekli olmadığımız ve üzerinde kontrol veya hüküm hakkımızın olmadığını bir süreçten geçerek mevcut hale geldiğini kabul etmiş olursunuz.
      ANCAK biz (veya Sony Computer Entertainment gibi lisansörlerimiz) bir Kullanıcı İçeriği'ni kaldırabilir, reddedebilir ve erişimi askıya alabilir ve Kullanıcı İçeriği gönderme veya erişim imkanınızı elinizden alabiliriz; bir kuralı çiğnediğinizde veya bir şikayet alırsak, gerekli gördüğümüzde Minecraft veya "PSN" e erişiminizi kaldırabilir veya askıya alabiliriz. Ayrıca bir Kullanıcı İçeriği'nin kanunlara aykırı olduğu bilgisine sahip olduğumuzda bu içeriği kaldırmak veya erişimini engellemek için hemen harekete geçeceğiz.
      GELİŞTİRMELER
      •Zaman zaman geliştirmeler ve güncellemeler piyasaya sürebiliriz ama bunu yapmak zorunda değiliz. Ayrıca hiçbir oyun için sürekli destek ve bakım hizmeti vermek zorunda değiliz. Tabii ki, Minecraft için yeni güncellemeler yayınlamak isteriz, sadece bunu yapacağımızı garanti edemeyiz.
     YÜKÜMLÜLÜKLERİMİZ
      • Minecraft'ın bir kopyasını aldığınızda, onu 'olduğu gibi' tedarik ederiz. Güncellemeler ve geliştirmeler de 'olduğu gibi' tedarik edilir. Bunun anlamı, size Minecraft'ın kalitesini veya hatasız çalışacağını veya hiçbir hasar vermeyeceğini garanti etmediğimizdir. Biz sadece Minecraft'ı ve verebildiğimiz kadar hizmeti sağlamaya söz veriyoruz. Birçok ülkedeki kanunlara göre bizim ürünümüzden kaynaklı ölüm veya yaralanmalardan sorumlu tutulamayacağımızı söyleyemiyoruz, bu yüzden eğer yanlış yaptığımız bir şeyden dolayı bilgisayarınız kalkıp sizi bıçaklarsa sorumlusu biziz.
      ŞUNLARDAN SORUMLU TUTULAMAYIZ:
      • SİZ VEYA BAŞKA BİRİ TARAFINDAN MINECRAFT'IN DOĞRU VEYA YANLIŞ KULLANIMI;
      • MINECRAFT KULLANILARAK ÜRETİLEN HERHANGİ BİR İÇERİK;
      • SİZİN YAPTIĞINIZ BİR KURAL İHLALİ;
      • BAŞKA BİRİNİN YAPTIĞI BİR KURAL İHLALİ.
      FESİH
      • Bu kuralları çiğnerseniz Minecraft'ı kullanma hakkınızı feshedebiliriz. İstediğiniz zaman Minecraft'ı PlayStation®Vita sisteminizden silerek siz de feshedebilirsiniz. Ne olursa olsun, "Minecraft'ın Sahipliği", "Yükümlülüklerimiz" ve "Genel Şeyler" altındaki paragraflar fesihten sonra bile geçerliliğini korur.
      GENEL ŞEYLER
      • Bu Koşullar sahip olabileceğiniz kanuni haklara tabidir. Bu Koşullardaki hiçbir şey kanun dışında bırakılmamış hiçbir hakkınızı kısıtlayamaz, bizim ürünümüzden ortaya çıkacak ölüm veya yaralamalardan gelen sorumluluğumuzu da kısıtlayamaz.
      • Zaman zaman bu Koşulları değiştirebiliriz, ancak bu değişiklikler ancak yasal olarak yürürlüğe girdikten sonra etkili olur. Örneğin, eğer Minecraft'ı tek olarak oynuyor ve güncellemeleri kullanmıyorsanız eski SKLS; ama çok oyunculu veya çevrim içi hizmetleri kullanan Minecraft bölümlerini kullanıyorsanız yeni SKLS geçerli olur. Bu durumda size bu Koşullarda değişiklik olduğunu söylemeyebiliriz / söylemek zorunda değiliz. Bu yüzden Koşulların değişip değişmediğinden haberdar olmak için arada sırada buraya göz atmalısınız. Yine de adaletsizlik yapacak değiliz ama bazen kanun değişiyor veya birileri diğer Minecraft oyuncularını etkileyecek bir şey yapıyor bu yüzden engellememiz gerekiyor.
      • Bize Minecraft veya oyunlarımızdan herhangi biri için bir öneriyle gelirseniz, bu öneri karşılıksız olacaktır. Bu demek oluyor ki önerinizi istediğimiz şekilde kullanabiliriz ve bunun için de size bir ödeme yapmamız gerekmez. Ödeme yapmak isteyeceğimiz bir öneriniz olduğunu düşünüyorsanız, öneriyi söylemeden önce ödeme beklediğinizi bize bildirmelisiniz.
      • Bu Koşullara ek olarak, internet üzerinden ulaşabileceğiniz bazı Marka ve Mülk Kullanım Yönetmeliğimiz de bulunmaktadır.
      • Bu kuralları çiğnerseniz, biz (veya Sony Computer Entertainment) Minecraft'ı kullanmanızı engelleyebilir. Bu kuralları kabul edemezseniz veya etmek istemiyorsanız, bu durumda Minecraft'ı satın almamalı, indirmemeli, kullanmamalı ya da oynamamalısınız.
      Bu sayfada yanıtlanmayan, merak ettiğiniz hukuki bir husus bulunuyor ise bir şey yapmadan önce bu konuyu bize sorun. Basitçe açıklamak gerekirse, anlamsızca hareket ederseniz geri dönüşü olmayacak.
      Biz:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Stockholm
      İsveç
      Kuruluş numarası: 556819-2388
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>
      Oyun içi bir mağazasından satın alınan her içerik, Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE") üzerinden satın alınmış olacaktır ve PlayStation®Store 'da mevcut olan Sony Entertainment Network Hizmet Koşulları ile Kullanıcı Sözleşmesi'ne tabi olacaktır. Bu durumlar öğeden öğeye farklılık gösterebileceğinden dolayı lütfen her satın alım işleminiz için kullanım haklarını kontrol ediniz. Aksi gösterilmediği sürece, bütün oyun içi mağazalarda yer alan içerik, oyun ile aynı yaş sınırlandırmasına sahiptir.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>
  Öğelerin satın alımı ve kullanımı, Ağ Hizmet Koşulları ve Kullanıcı Sözleşmesi'ne tabidir. Bu çevrim içi hizmet Sony Computer Entertainment America tarafından alt lisans vasıtasıyla tarafınıza sunulmuştur.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>Uyarı: Bu oyunu kullananlar, eu.playstation.com/legal Yazılım Kullanma Koşulları’na tabidir.</value>
	</data>
</root>