<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_SIGNIN_PSN">
		<value>Θέλετε να συνδεθείτε στο "PSN";</value>
	</data>
	<data name="IDS_KICK_PLAYER_DESCRIPTION">
		<value>Για τους παίκτες που δεν βρίσκονται στο ίδιο σύστημα PlayStation®Vita με τον οικοδεσπότη, εάν ορίσετε αυτή την επιλογή θα αποβάλλετε τον παίκτη από το παιχνίδι και τυχόν άλλους παίκτες στο σύστημα PlayStation®Vita του. Αυτός ο παίκτης δεν θα μπορεί να συμμετέχει μέχρι να ξεκινήσει ξανά το παιχνίδι.</value>
	</data>
	<data name="IDS_BACK_BUTTON">
		<value>SELECT</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOST_OPTION_DISABLES_ACHIEVEMENTS">
		<value>Αυτή η επιλογή απενεργοποιεί τα τρόπαια και τις ενημερώσεις πίνακα κατάταξης για αυτόν τον κόσμο κατά τη διάρκεια του παιχνιδιού, καθώς και σε περίπτωση επαναφόρτωσης του παιχνιδιού που έχει αποθηκευτεί με αυτήν τη λειτουργία ενεργοποιημένη.</value>
	</data>
	<data name="IDS_PLATFORM_NAME">
		<value>σύστημα PlayStation®Vita</value>
	</data>
	<data name="IDS_SELECT_NETWORK_MODE_TEXT">
		<value>Επιλέξτε μια σύνδεση Ad Hoc για να συνδεθείτε με άλλα κοντινά συστήματα PlayStation®Vita ή με το "PSN" για να συνδεθείτε με φίλους από όλο τον κόσμο.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NETWORK_ADHOC">
		<value>Δίκτυο Ad Hoc</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIP_CHANGE_NETWORK_MODE">
		<value>Αλλαγή Λειτουργίας δικτύου</value>
	</data>
	<data name="IDS_SELECT_NETWORK_MODE_TITLE">
		<value>Επιλογή Λειτουργίας δικτύου</value>
	</data>
	<data name="IDS_CHECKBOX_DISPLAY_SPLITSCREENGAMERTAGS">
		<value>Διαδικτυακά ID Διαχωρισμένης Οθόνης</value>
	</data>
	<data name="IDS_ACHIEVEMENTS">
		<value>Τρόπαια</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_ICON_MESSAGE">
		<value>Αυτό το παιχνίδι διαθέτει μια λειτουργία αυτόματης αποθήκευσης επιπέδων. Όταν εμφανίζεται το παραπάνω εικονίδιο, το παιχνίδι αποθηκεύει τα δεδομένα σας.
Μην απενεργοποιείτε το σύστημα PlayStation®Vita όσο αυτό το εικονίδιο εμφανίζεται στην οθόνη.</value>
	</data>
	<data name="IDS_GAMEOPTION_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Όταν ενεργοποιηθεί, ο οικοδεσπότης μπορεί να εναλλάσσει το να πετά, να απενεργοποιεί την εξάντληση και να γίνετε αόρατος από το μενού. Απενεργοποιεί τα τρόπαια και τις ενημερώσεις κατάταξης.</value>
	</data>
	<data name="IDS_LABEL_GAMERTAGS">
		<value>Διαδικτυακά ID:</value>
	</data>
	<data name="IDS_USING_TRIAL_TEXUREPACK_WARNING">
		<value>Χρησιμοποιείτε τη δοκιμαστική έκδοση ενός πακέτου υφών. Θα έχετε πρόσβαση στα πλήρη περιεχόμενα του πακέτου υφών, αλλά δεν θα είστε σε θέση να αποθηκεύσετε την πρόοδό σας.
Αν επιχειρήσετε να αποθηκεύσετε ενώ βρίσκεστε στη δοκιμαστική έκδοση, θα σας δοθεί η επιλογή να αγοράσετε την πλήρη έκδοση.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_TITLE_UPDATE_NAME">
		<value>Ενημερωμένη έκδοση 1.04 (Ενημέρωση τίτλου 14)</value>
	</data>
	<data name="IDS_IN_GAME_GAMERTAGS">
		<value>Διαδικτυακά ID Παιχνιδιού</value>
	</data>
	<data name="IDS_SOCIAL_DEFAULT_DESCRIPTION">
		<value>Κοιτάξτε τι έφτιαξα στο Minecraft: PlayStation®Vita Edition!</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOADFAILED">
		<value>Η λήψη απέτυχε. Προσπαθήστε ξανά αργότερα.</value>
	</data>
	<data name="IDS_DISCONNECTED_NAT_TYPE_MISMATCH">
		<value>Αποτυχία συμμετοχής στο παιχνίδι λόγω περιοριστικού τύπου NAT. Ελέγξτε τις ρυθμίσεις δικτύου σας.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_UPLOADFAILED">
		<value>Η μεταφόρτωση απέτυχε. Προσπαθήστε ξανά αργότερα.</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_DOWNLOADCOMPLETE">
		<value>Η λήψη ολοκληρώθηκε!</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_NOT_AVAILABLE_TEXT">
		<value>
Δεν υπάρχει αποθηκευμένο παιχνίδι στην περιοχή μεταφοράς αποθηκευμένων παιχνιδιών αυτήν τη στιγμή.
Μπορείτε να μεταφορτώσετε έναν αποθηκευμένο κόσμο στην περιοχή μεταφοράς αποθηκευμένων παιχνιδιών χρησιμοποιώντας το Minecraft: PlayStation®3 Edition και, στη συνέχεια, να το κατεβάσετε με το Minecraft: PlayStation®Vita Edition.
    </value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_TITLE">
		<value>Η αποθήκευση δεν έχει ολοκληρωθεί</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_INCOMPLETE_EXPLANATION_QUOTA">
		<value>Έχει τελειώσει ο χώρος αποθήκευσης δεδομένων για την έκδοση PlayStation®Vita του Minecraft. Για να δημιουργήσεις χώρο, διάγραψε κάποιο άλλο αποθηκευμένο αρχείο της έκδοσης PlayStation®Vita του Minecraft.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CANCEL_UPLOAD_TITLE">
		<value>Η μεταφόρτωση ακυρώθηκε</value>
	</data>
	<data name="IDS_CANCEL_UPLOAD_TEXT">
		<value>Έχετε ακυρώσει τη μεταφόρτωση αυτού του αποθηκευμένου παιχνιδιού στην περιοχή μεταφοράς αποθηκευμένων παιχνιδιών.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_UPLOAD">
		<value>Μεταφόρτωση Αποθήκευσης για Συστήματα PS3™/PS4™</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_PUT_DATA">
		<value>Μεταφόρτωση δεδομένων : %d%%</value>
	</data>
	<data name="IDS__NETWORK_PSN">
		<value>"PSN"</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_SAVETRANSFER_DOWNLOAD">
		<value>Λήψη Αποθήκευσης Συστήματος PS3™</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_GET_DATA">
		<value>Λήψη δεδομένων : %d%%</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_SAVING">
		<value>Αποθήκευση</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_UPLOADCOMPLETE">
		<value>Η μεταφόρτωση ολοκληρώθηκε!</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_TEXT">
		<value>Είστε βέβαιοι ότι θέλετε να μεταφορτώσετε αυτό το αποθηκευμένο παιχνίδι και να αντικαταστήσετε τυχόν τρέχοντα αποθηκευμένα παιχνίδια στην περιοχή μεταφοράς αποθηκευμένων παιχνιδιών;</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVETRANSFER_STAGE_CONVERTING">
		<value>Μετατροπή δεδομένων</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_SELECTDEVICE">
		<value>ΔΕΝ ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΕΙΤΑΙ</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_CHANGEDEVICE">
		<value>ΔΕΝ ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΕΙΤΑΙ</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_CREATIVE">
		<value>{*T3*}ΤΡΟΠΟΣ ΠΑΙΧΝΙΔΙΟΥ : ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΔΗΜΙΟΥΡΙΑΣ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Το περιβάλλον χρήστη της λειτουργίας δημιουργίας δίνει τη δυνατότητα μεταφοράς οποιουδήποτε αντικειμένου του παιχνιδιού στο απόθεμα του παίκτη, χωρίς να χρειάζεται κατασκευή ή εξόρυξη του αντικειμένου. 
Τα αντικείμενα δεν καταργούνται από το απόθεμα του παίκτη όταν τοποθετούνται ή χρησιμοποιούνται στον κόσμο και αυτό επιτρέπει στον παίκτη να επικεντρωθεί στο χτίσιμο και όχι στη συλλογή πόρων.{*B*}
Αν δημιουργήσετε, φορτώσετε ή αποθηκεύσετε έναν κόσμο στη Λειτουργία Δημιουργίας, τα τρόπαια και οι ενημερώσεις πίνακα κατάταξης θα είναι απενεργοποιημένα σε αυτόν τον κόσμο, ακόμα και αν έπειτα φορτωθεί στη Λειτουργία Επιβίωσης.{*B*}
Για να πετάξετε όταν βρίσκεστε στη Λειτουργία Δημιουργίας, πατήστε το{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} δύο φορές γρήγορα. Για να εγκαταλείψετε την πτήση, επαναλάβετε την ενέργεια. Για να πετάξετε γρηγορότερα, πιέστε γρήγορα και διαδοχικά το{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} προς τα εμπρός δύο φορές ενώ πετάτε. 
Όταν βρίσκεστε σε λειτουργία πτήσης, μπορείτε να κρατήσετε πατημένο το{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} για κίνηση προς τα πάνω και το{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} για κίνηση προς τα κάτω ή να χρησιμοποιήσετε το{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_UP*} για κίνηση προς τα πάνω, το{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_DOWN*} για κίνηση προς τα κάτω, 
το{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_LEFT*} για κίνηση προς τα αριστερά και το{*CONTROLLER_ACTION_DPAD_RIGHT*} για κίνηση προς τα δεξιά.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TUTORIAL_TASK_FLY">
		<value>Για να μπορέσετε να πετάξετε, πατήστε το{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} δυο φορές γρήγορα. Για να εγκαταλείψετε την πτήση, επαναλάβετε την ενέργεια. Για να πετάξετε γρηγορότερα, πιέστε γρήγορα και διαδοχικά το{*CONTROLLER_ACTION_MOVE*} προς τα εμπρός δύο φορές ενώ πετάτε. 
Όταν βρίσκεστε σε λειτουργία πτήσης, μπορείτε να κρατήσετε πατημένο το{*CONTROLLER_ACTION_JUMP*} για κίνηση προς τα πάνω και το{*CONTROLLER_ACTION_SNEAK*} για κίνηση προς τα κάτω ή να χρησιμοποιήσετε τα κατευθυντικά πλήκτρα για να κινηθείτε προς τα πάνω, κάτω, αριστερά ή δεξιά.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERCARD">
		<value>«ΔΕΝ ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΕΤΑΙ»</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_CREATIVE">
		<value>Αν δημιουργήσετε, φορτώσετε ή αποθηκεύσετε έναν κόσμο στη Λειτουργία Δημιουργίας, τα τρόπαια και οι ενημερώσεις πίνακα κατάταξης θα είναι απενεργοποιημένα σε αυτόν τον κόσμο, ακόμα και αν έπειτα φορτωθεί στη Λειτουργία Επιβίωσης. Είστε βέβαιοι ότι θέλετε να συνεχίσετε;</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE">
		<value>Αυτός ο κόσμος αποθηκεύτηκε προηγουμένως στη Λειτουργία Δημιουργίας και τα τρόπαια και οι ενημερώσεις πίνακα κατάταξης θα είναι απενεργοποιημένα σε αυτόν. Είστε βέβαιοι ότι θέλετε να συνεχίσετε;</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_VIEW_GAMERPROFILE">
		<value>«ΔΕΝ ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΕΤΑΙ»</value>
	</data>
	<data name="IDS_TOOLTIPS_INVITE_PARTY">
		<value>Πρόσκληση Φίλων</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_48">
		<value>Το minecraftforum διαθέτει μια ενότητα ειδικά για το PlayStation®Vita Edition .</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_44">
		<value>Θα μαθαίνετε τις τελευταίες πληροφορίες για αυτό το παιχνίδι στο twitter @4JStudios και @Kappische!</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_0">
		<value>NOT USED</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_1">
		<value>Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε την οθόνη αφής στο σύστημα PlayStation®Vita για να πλοηγηθείτε στα μενού!</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_GAMETIP_45">
		<value>Μην κοιτάτε ποτέ ένα Enderman στα μάτια!</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_MULTIPLAYER">
		<value>{*T3*}ΤΡΟΠΟΣ ΠΑΙΧΝΙΔΙΟΥ : ΓΙΑ ΠΟΛΛΟΥΣ ΠΑΙΚΤΕΣ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Από προεπιλογή, το Minecraft στο σύστημα PlayStation®Vita είναι ένα παιχνίδι για πολλούς παίκτες.{*B*}{*B*}
Όταν ξεκινάτε ή συμμετέχετε σε ένα διαδικτυακό παιχνίδι, αυτή η ενέργεια θα είναι ορατή στα άτομα που βρίσκονται στη λίστα φίλων σας (εκτός αν έχετε ορίσει την επιλογή «Μόνο με Πρόσκληση» κατά τη δημιουργία του παιχνιδιού) και αν οι φίλοι σας συμμετάσχουν στο παιχνίδι, αυτό θα είναι επίσης ορατό στα άτομα στις δικές τους λίστες φίλων (αν έχετε ορίσει την επιλογή «Να Επιτρέπονται οι Φίλοι Φίλων»).{*B*}
Όταν βρίσκεστε σε ένα παιχνίδι, μπορείτε να πατήσετε το κουμπί SELECT, για να δείτε μια λίστα με όλους τους υπόλοιπους παίκτες που συμμετέχουν στο παιχνίδι, καθώς και να αποβάλλετε παίκτες από το παιχνίδι.</value>
	</data>
	<data name="IDS_HOW_TO_PLAY_SOCIALMEDIA">
		<value>{*T3*}ΤΡΟΠΟΣ ΠΑΙΧΝΙΔΙΟΥ : ΚΟΙΝΟΠΟΙΗΣΗ ΣΤΙΓΜΙΟΤΥΠΩΝ ΟΘΟΝΗΣ{*ETW*}{*B*}{*B*}
Μπορείτε να καταγράψετε ένα στιγμιότυπο οθόνης από το παιχνίδι σας, εμφανίζοντας το Μενού Παύσης και πατώντας το{*CONTROLLER_VK_Y*}, για Κοινοποίηση στο Facebook. Θα δείτε μια μικρογραφία του στιγμιότυπου οθόνης και θα μπορείτε να επεξεργαστείτε το κείμενο που θα κοινοποιήσετε μαζί με το στιγμιότυπο στο Facebook.{*B*}{*B*}
Υπάρχει μια λειτουργία κάμερας ειδικά για τη λήψη αυτών των στιγμιοτύπων, έτσι ώστε στο στιγμιότυπο να φαίνεται η μπροστινή όψη του χαρακτήρα σας. Πατήστε το{*CONTROLLER_ACTION_CAMERA*} έως ότου δείτε την μπροστινή όψη του χαρακτήρα σας, προτού πατήσετε το{*CONTROLLER_VK_Y*} για Κοινοποίηση.{*B*}{*B*}
Το Διαδικτυακό ID δεν θα εμφανίζεται στο στιγμιότυπο οθόνης.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_4">
		<value>Φαίνεται ότι τα 4J Studios κατάργησαν τον Herobrine από το παιχνίδι για το σύστημα PlayStation®Vita, αλλά δεν είμαστε και πολύ σίγουροι.</value>
	</data>
	<data name="IDS_TIPS_TRIVIA_17">
		<value>Το Minecraft: PlayStation®Vita Edition έσπασε πολλά ρεκόρ!</value>
	</data>
	<data name="IDS_TRIALOVER_TEXT">
		<value>Παίξατε το Δοκιμαστικό Παιχνίδι του Minecraft: PlayStation®Vita Edition για τον μέγιστο επιτρεπόμενο χρόνο! Θέλετε να ξεκλειδώσετε το πλήρες παιχνίδι, για να συνεχιστεί η διασκέδαση;</value>
	</data>
	<data name="IDS_FATAL_ERROR_TEXT">
		<value>Η φόρτωση του «Minecraft: PlayStation®Vita Edition» απέτυχε. Δεν είναι δυνατή η συνέχεια.</value>
	</data>
	<data name="IDS_GROUPNAME_POTIONS_480">
		<value>Παρασκευή Φίλτρου</value>
	</data>
	<data name="IDS_RETURNEDTOTITLESCREEN_TEXT">
		<value>Επιστρέψατε στην οθόνη τίτλων, επειδή έχετε αποσυνδεθεί από το "PSN".</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_JOIN_TEXT">
		<value>Η συμμετοχή στο παιχνίδι απέτυχε, καθώς σε έναν ή περισσότερους παίκτες δεν επιτρέπεται το Διαδικτυακό παιχνίδι, λόγω περιορισμών συνομιλίας στο λογαριασμό τους στο Sony Entertainment Network.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_ALL_LOCAL">
		<value>Δεν επιτρέπεται η συμμετοχή σας σε αυτήν τη συνεδρία παιχνιδιού, επειδή το Διαδικτυακό παιχνίδι έχει απενεργοποιηθεί για έναν από τους τοπικούς παίκτες σας στο λογαριασμό του στο Sony Entertainment Network λόγω περιορισμών συνομιλίας. Αποεπιλέξτε το πλαίσιο «Διαδικτυακό Παιχνίδι» στην ενότητα «Περισσότερες Επιλογές», για να ξεκινήσετε ένα παιχνίδι εκτός σύνδεσης.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_CREATE">
		<value>Δεν επιτρέπεται η δημιουργία αυτής της συνεδρίας παιχνιδιού, επειδή το Διαδικτυακό παιχνίδι έχει απενεργοποιηθεί για έναν από τους τοπικούς παίκτες σας στο λογαριασμό του στο Sony Entertainment Network λόγω περιορισμών συνομιλίας. Αποεπιλέξτε το πλαίσιο «Διαδικτυακό Παιχνίδι» στην ενότητα «Περισσότερες Επιλογές», για να ξεκινήσετε ένα παιχνίδι εκτός σύνδεσης.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_MULTIPLAYER_PRIVILEGE_HOST_TEXT">
		<value>Η δημιουργία διαδικτυακού παιχνιδιού απέτυχε, καθώς σε έναν ή περισσότερους παίκτες δεν επιτρέπεται το Διαδικτυακό παιχνίδι, λόγω περιορισμών συνομιλίας στο λογαριασμό τους στο Sony Entertainment Network. Αποεπιλέξτε το πλαίσιο «Διαδικτυακό Παιχνίδι» στην ενότητα «Περισσότερες Επιλογές», για να ξεκινήσετε ένα παιχνίδι εκτός σύνδεσης.</value>
	</data>
	<data name="IDS_NO_USER_CREATED_CONTENT_PRIVILEGE_SINGLE_LOCAL">
		<value>Δεν επιτρέπεται η συμμετοχή σας σε αυτήν τη συνεδρία παιχνιδιού, επειδή το Διαδικτυακό παιχνίδι έχει απενεργοποιηθεί στο λογαριασμό σας στο Sony Entertainment Network λόγω περιορισμών συνομιλίας.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE">
		<value>Η σύνδεση με το "PSN" χάθηκε. Έξοδος στο κύριο μενού.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONNECTION_LOST_LIVE_NO_EXIT">
		<value>Η σύνδεση με το "PSN" χάθηκε.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_SAVEDINCREATIVE_CONTINUE">
		<value>Αυτός ο κόσμος αποθηκεύτηκε προηγουμένως στη Λειτουργία Δημιουργίας και τα τρόπαια και οι ενημερώσεις πίνακα κατάταξης θα είναι απενεργοποιημένα σε αυτόν.</value>
	</data>
	<data name="IDS_CONFIRM_START_HOST_PRIVILEGES">
		<value>Αν δημιουργήσετε, φορτώσετε ή αποθηκεύσετε έναν κόσμο με τα Προνόμια Οικοδεσπότη ενεργοποιημένα, τα τρόπαια και οι ενημερώσεις πίνακα κατάταξης θα είναι απενεργοποιημένα σε αυτόν τον κόσμο, ακόμα και αν έπειτα φορτωθεί με αυτές τις επιλογές απενεργοποιημένες. Είστε βέβαιοι ότι θέλετε να συνεχίσετε;</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_ACHIEVEMENT_TEXT">
		<value>Αυτό είναι το δοκιμαστικό παιχνίδι του Minecraft: PlayStation®Vita Edition. Αν είχατε το πλήρες παιχνίδι, θα είχατε μόλις κερδίσει ένα τρόπαιο! 
Ξεκλειδώστε το πλήρες παιχνίδι για να απολαύσετε τo Minecraft: PlayStation®Vita Edition και να παίξετε με τους φίλους σας σε όλο τον κόσμο μέσω του "PSN".
Θέλετε να ξεκλειδώσετε το πλήρες παιχνίδι;</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_GUEST_TEXT">
		<value>Οι παίκτες με ιδιότητα επισκέπτη δεν μπορούν να ξεκλειδώσουν το πλήρες παιχνίδι. Συνδεθείτε με έναν λογαριασμό στο Sony Entertainment Network.</value>
	</data>
	<data name="IDS_LEADERBOARD_GAMERTAG">
		<value>Διαδικτυακό ID</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_THEME_TEXT">
		<value>Αυτό είναι το δοκιμαστικό παιχνίδι τοy Minecraft: PlayStation®Vita Edition. Αν είχατε το πλήρες παιχνίδι, θα είχατε μόλις κερδίσει ένα θέμα! 
Ξεκλειδώστε το πλήρες παιχνίδι για να απολαύσετε το Minecraft: PlayStation®Vita Edition και να παίξετε με τους φίλους σας σε όλο τον κόσμο μέσω του "PSN".
Θέλετε να ξεκλειδώσετε το πλήρες παιχνίδι;</value>
	</data>
	<data name="IDS_UNLOCK_ACCEPT_INVITE">
		<value>Αυτό είναι το δοκιμαστικό παιχνίδι του Minecraft: PlayStation®Vita Edition. Για να μπορέσετε να αποδεχτείτε αυτήν την πρόσκληση, χρειάζεστε το πλήρες παιχνίδι. 
Θέλετε να ξεκλειδώσετε το πλήρες παιχνίδι;</value>
	</data>
	<data name="IDS_SAVE_TRANSFER_WRONG_VERSION">
		<value>Το αποθηκευμένο αρχείο στην περιοχή μεταφοράς αποθηκευμένων παιχνιδιών διαθέτει αριθμό έκδοσης που δεν υποστηρίζεται ακόμα από το Minecraft: PlayStation®Vita Edition.</value>
	</data>
</root>