<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<data name="IDS_EULA">
		<value>Minecraft: "PlayStation Vita" Edition - 利用規約
      本規約は、Minecraft: "PlayStation Vita" Edition (以下「Minecraft」といいます)における利用条件を定めるものです。Minecraftのダウンロードと利用のルールを定めた本規約は、Minecraftとその利用者を守るために必要なものです。
      本題に入る前に、はっきりさせておきたいことがひとつあります。Minecraftは、プレイヤーがものを作ったり壊したりできるゲームです。他のユーザーと一緒にプレイする（マルチプレイ）場合には、仲間と一緒にものを作ったり、仲間が作ったものを壊したりでき、仲間にも同じことをされます。ですから、好ましくない行動をとる人とは一緒にプレイしないでください。時には、すべきでないことをする人たちもいます。好ましいことではありませんが、皆さんに適切な行動をとるようお願いする以外に、当社にできることは多くありません。当社では、違反行為の把握を利用者の皆さんの報告に頼っています。不当な行動をとる人物がいた場合、または誰かが規則や規約に違反していたりMinecraftを不当利用していると思われる場合には、ぜひ当社にお知らせください。当社ではそのための違反報告システムを用意しています。ご報告いただければ、必要な対応を講じます。
      問題を報告するには、support@mojang.comに電子メールでそのユーザーの情報や経緯をできるだけ詳しくお知らせください。
      では利用規約に戻ります。
      一大原則
      一大原則は、当社のあらゆる制作物を配布してはならないということです。「当社のあらゆる制作物の配布」とは、「Minecraftのコピーの譲渡、商用利用、金銭の授受、Minecraftおよびその一部を不当な方法で第三者に使わせること」を意味します。つまり、（当社が「ブランドおよび資産の利用に関するガイドライン（Brand and Asset Usage Guidelines）」などで特に認めていない限り）次の行為は禁じられています。
      • Minecraftのコピーの第三者への譲渡
      • 当社のあらゆる制作物の商用利用
      • 当社のあらゆる制作物から利益を上げようとすること
      • Minecraftおよびその一部を不当な方法で第三者に使わせること
      ...また当社の制作物には、Minecraftのクライアントまたはサーバーソフトウェアが含まれますが、それに限定されません。ゲームの修正版や一部、当社の一切の制作物が含まれます。
      当社では、上記の他にはユーザーの行動に厳しい制限を設けていません。実際、楽しい行為を推奨しています（下記参照）。ただし、上記の禁止事項だけは行わないでください。
      MINECRAFTの利用
      • Minecraftを購入したユーザーは、ユーザー本人がユーザー本人の"PlayStation Vita"本体でMinecraftを利用することができます。
      • その他の行為についても以下のとおり限定的な権利を付与しますが、ユーザーの行きすぎた行為を防ぐために限度を設けています。当社ではユーザーが当社の制作物に関連したものを制作することを光栄に思いますが、公式なものと解釈されないよう留意し、本規約を順守してください。当社の一切の制作物を決して商用利用しないでください。
      • ユーザーが本規約に違反した場合、当社が付与したMinecraftの利用許諾を取り消すことができます。
      • Minecraftを購入したユーザーは、本規約に準じてMinecraftを自身の"PlayStation Vita"本体にインストールし、自身の"PlayStation Vita"本体でプレイすることを許可されます。この許可は購入したユーザーにのみ適用され、ユーザーはMinecraft（またはその一部）を（当社に別段の許可を得ている場合を除き）第三者に配布することはできません。
      • Minecraftのスクリーンショットと動画は、良識の範囲内において自由に取り扱うことができます。「良識の範囲内」とは、いかなる商用利用もしないこと、不当な行為や当社の権利を侵害する行為をしないことを意味します。また、アート資源をただ流用して配り回るのはやめましょう。不愉快な行為です。
      • 基本的にはルールはシンプルです。当社の「ブランドおよび資産の利用に関するガイドライン （Brand and Asset Usage Guidelines）」または本規約において当社の別段の同意がない限り、当社のいかなる作成物も商用利用しないでください。公正使用または公正取引の原理のもと法律で明示的に許されている行為は、問題ありません。ただし法律で許されている範囲に限ります。
      MINECRAFTその他の所有
      • 当社はユーザーにMinecraftの利用許諾を与えますが、Minecraftの所有者は当社です。当社はまた、当社のブランドおよびMinecraftに含まれる一切の内容物の所有者でもあります。これには、当社が所有する当社のソフトウェア、テクスチャー、資産、ツール、インフラ、およびすべての便利な（そしてそれほど便利でない）備品が含まれます。これらのものに対する当社の権利は主張され留保されていますが、ユーザーは本規約に基づいてそれらを使用することができます。
      • 上記は、ユーザーがMinecraftを使って制作した素晴らしいものの所有者が当社であることを意味するものではありません。ユーザーはMinecraftのすべての部分、製品およびサービスとしてのMinecraft、前出の文で記された事項について、当社が所有者であることを認める必要があります。当社はさらに上記の関連物およびMinecraftに関連する商品名とブランドに関する著作権および知的所有権も有しています。
      • ユーザーはこれからMinecraft内でMinecraftを使って、自分のものを作っていきます。当社はユーザが新たに創作したものを所有せず、所有権を主張すべきではないものに対していかなる所有権も主張しません。当社の資産および創作物のコピー（または実質的なコピー）または派生物は当社の所有となりますが（上記に概述）、ユーザーが新たに創作したものは当社の所有物ではありません。例えば、
      - ブロック1個 – 当社が所有します
      - ジェットコースターが通り抜けるゴシック教会 – 当社は所有しません
           • したがって、ユーザーはMinecraftの使用料を支払うことで、本規約に準じてMinecraft製品を使用する許可を購入したにすぎません。Minecraftに関連してユーザーが有する許諾は、本規約に定められている許諾に限ります。
      コンテンツ
      • ユーザーがMinecraft上でまたはMinecraftを通してコンテンツを公開した場合、ユーザーはそのコンテンツを使用、コピー、修正、改変する許可を当社に付与しなければなりません。この許可は、取り消したり無拘束にすることはできません。ユーザーはまた、他のユーザーが自身のコンテンツを使用することを当社に対して許可しなければならず、他のユーザーに使用させなければなりません（マルチプレイで一緒にプレイしている人など）。
      •いかなるコンテンツも公開する前に慎重に考えてください。人目に触れ、本意でない形で他の人に使われる可能性があるからです。
      • Minecraft上でまたはMinecraftを通して公開するコンテンツは、人を不快にさせたり違法であってはなりません。公正で、独自の創作物でなくてはなりません。以下に類するものは、Minecraftを使って公開してはなりません。人種や同性愛者に対する差別的な言葉を含む投稿、いじめや冷やかしの投稿、当社や第三者の評判を毀損しかねない投稿、ポルノ、広告、第三者の創作物や肖像を含む投稿、管理人になりすましたり、人をだましたり不当に利用しようとする投稿。
      • ユーザーがMinecraft上で公開するすべてのコンテンツは、自身の創作物でなくてはなりません。第三者の権利を侵害するいかなるコンテンツも、Minecraftを使って公開してはなりません。ユーザーがMinecraft上で投稿したコンテンツについて、第三者の権利を侵害したことにより当社が第三者から意義を申し立てられたり、脅迫を受けたり、訴えられたりした場合には、そのユーザーの責任と見なします。つまり、ユーザーは当社より当社が被った損害の賠償を課される場合があります。したがって、ユーザーは自身で創作したものだけを公開し、他人が創作したコンテンツを公開しないことが非常に重要です。
      • 一緒にプレイする相手についても注意してください。他のプレイヤーが真実を述べているのかどうかを、ユーザーや当社が把握することは困難です。プロフィールが真実であるのかさえ分かりません。Minecraftを通して自身の個人情報を教えることも避けてください。
      ユーザーがMinecraftを使って作るコンテンツ（以下「自身のコンテンツ」といいます）は、以下のとおりでなくてはなりません。
      - "PlayStation Vita"本体と"PSN"を利用するためには、"PSN"利用規約(ToSUA)を含む、Sony Entertainment Networkのすべてのガイドラインに同意しなければなりません。
      - 他者に不快を与えない
      - 違法または非合法ではない
      - 公正で、人を欺いたりだましたり不当に利用したりせず、他人になりすましていない
      - いかなる人の著作権やその他の権利を侵害していない
      - 特定の人種や性別、同性愛者に差別的でない
      - いじめや冷やかしをしていない
      - 当社や第三者の評判を毀損しない
      - ポルノを含まない
      - 広告を含まない
      - Minecraftを利用して、他人の権利を侵害するいかなるコンテンツも制作してはいけません。
      • ユーザーはMinecraftを利用して公開した自身のコンテンツすべてに責任を有します。
      • ユーザーは自身のコンテンツを公開することによって、ユーザーが本規約のもと公開する権限を完全に有すること、本規約のもと当社に付与された権利を行使する権限を当社が有することを保証し宣言していることになります。
      • ユーザーがMinecraftを利用して公開したコンテンツや第三者によってMinecraft上あるいはMinecraftを通して公開されたコンテンツによって、当社が第三者から意義を申し立てられたり、脅迫を受けたり、訴えられたりした場合、それを削除し、そのユーザーの責任と見なし、当社が被った損害の賠償を課すことができます。ユーザーは、Minecraftの特定の部分を利用する権利を剥奪されたり停止されたりする場合があります。
      ユーザーコンテンツ
      以下は、自身のコンテンツおよび第三者によって公開されたコンテンツ（以下「ユーザーコンテンツ」といいます）に関して一定の条件を定めるものです。Minecraftは娯楽サービスであり、それに伴い当社（およびSony Computer Entertainmentなどの当社のライセンシー）は、コンテンツの確認、選別、変更をすることなくユーザーコンテンツの伝送、配布、保管および取り出しに関わります。つまり、当社はユーザーコンテンツを確認せず、ユーザーによって何が配布されているのかを把握しないということを意味します。当社は本規約をもってユーザーが準拠すべきルールを定めていますが、すべての状況を把握することはできません。
      ですから次のことに留意してください。
      • いかなるユーザーコンテンツに示されている意見も、それぞれの著者または創作者の意見であり、当社が明示していない限り当社または当社関係者の見解ではありません。
      • 当社はすべてのユーザーコンテンツとそこに示されているすべての意見、見解、所見に対し責任を有しません（また保証や抗議を行わず、全責任を否認します）。
      • ユーザーはMinecraftを使用することで、当社がいかなるユーザーコンテンツも確認する責任を有さないこと、当社に管理や判断を行う義務はなく、行わないという原則のもとユーザーコンテンツが公開されることを承認したものとします。
     しかしながらユーザーによる本規約の違反や苦情などによりそうすることが適切であると判断した場合には、当社（またはSony Computer Entertainmentなどの当社のライセンシー）はいずれのユーザーコンテンツも削除、却下、停止することができ、ユーザーがユーザーコンテンツを投稿、公開、使用する能力を剥奪または停止することができます。上記には、Minecraftまたは"PSN"へのアクセスの禁止または停止も含まれます。また当社がユーザーコンテンツが違法であることを把握した際には迅速に対応し、当該コンテンツを削除または使用不可能にします。
      アップグレード
      • 当社が今後アップグレードおよびアップデートを作成する可能性はありますが、その義務は負いません。当社は、いかなるゲームに対しても継続的なサポートやメンテナンスを提供する義務も負いません。当社としては当然Minecraftの更新を続けていくことを望んでいますが、それを保証することはできません。
      当社の責任
      • Minecraftのコピーは、購入したユーザーに「現状のまま」提供されます。アップデートとアップグレードも「現状のまま」提供されます。これは、当社がMinecraftの規格や品質について一切の保証をせず、Minecraftの作動が中断されないことや作動の完全性、生じた損害を保証しないことを意味します。当社が保証するのは、妥当な技能と配慮をもってMinecraftとすべてのサービスを提供することのみです。多くの国の法律で、当社の怠慢によって生じた死亡事故や人身傷害の責任を免れることができないと定められています。したがって当社の不適切な行為によって、お客様がご使用中のコンピューターに刺された場合には責任を負わせていただきます。
      当社は以下の事項の責任を負いません
      • ユーザーまたは第三者によるMINECRAFTの利用および誤用
      • ユーザーがMINECRAFTを使用して公開したすべてのコンテンツ
      • ユーザーによる本規約の違反
      • 第三者による本規約の違反
      停止
      • ユーザーが本規約に違反した場合、当社はユーザーに付与したMinecraftの使用権を停止することができます。ユーザーも"PlayStation Vita"本体からMinecraftをアンインストールするだけで、いつでも停止することができます。いかなる場合も「Minecraftの所有」、「当社の責任」、「一般条項」に関する段落は、停止後も適用されます。
      一般条項
      • これらの規約にはユーザーの法的権利が適応されます。本規約は、ユーザーの権利を制限するものではなく、当社の過失や不正表示による死亡事故や人身傷害の責任を除外したり制限するものでもありません。
      • 当社はこれらの規約内容を変更することがありますが、その変更は法律が適用される範囲内のものです。たとえば、お客様がシングルプレイモードでMinecraftをご利用で、当社がご提供するアップデートを使わない場合、既存のエンドユーザーライセンス契約（EULA）が適応されます。しかしアップデートを使用したり、当社がご提供するオンラインサービスに依存するMinecraftのコンテンツを使用する場合、新しいエンドユーザーライセンス契約（EULA）が適応されます。このような場合、当社からお客様に変更をお伝えすることができない場合がありますし、当社にはこれらの変更をお客様にお伝えする義務もありません。ですから、時々このページに戻り規約内容の変更をご確認いただきますようお願いいたします。当社は不公平な提案は嫌いです。しかし時々法律が変わるのはしかたがないことです。さらにMinecraftのユーザーに影響を与えるような行動を取る人がいるのも事実であり、規則を定めるしかないのです。
      • 当社がお客様から、Minecraftや当社のそのほかのゲームに関して提案を受けた場合、無償で利用することができるものとさせていただきます。お客様からのご提案は、当社が自由に無償で利用できるものとご理解ください。アイデア料をご希望の場合は、ご提案内容を当社に提示する前にその旨をお伝えください。
      • これらに加え、「ブランドおよび資産の利用に関するガイドライン （Brand and Asset Usage Guidelines）」をオンラインで提供しています。
      • これらの規定が守られない場合、当社（またはSony Computer Entertainment）は、ユーザーによるMinecraftの使用を阻止することができます。これらの規定を守りたくない、または守れないユーザーはMinecraftを購入、ダウンロード、使用、またはプレイしないでください。
      このページに書かれていない法律上の疑問がある場合、行動は起こさず、まずは私たちにご相談ください。常識的な行動を心がけていただければ、私たちも無茶は言いません。
      連絡先:
      Mojang AB
      Maria Skolgata 83,
      SE-11853
      Stockholm
      Sweden
      企業コード: 556819-238
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE">
		<value>インゲームストア内のすべてのコンテンツは、Sony Network Entertainment Europe Limited ("SNEE")から購入することとなり、Sony Entertainment Networkの利用規約と条件の対象となります。利用規約と条件は"PlayStation Store"にてご提供しています。各アイテムによって内容が違う場合がありますので、ご購入前に使用権情報をご確認ください。特に記述がないかぎり、インゲームストア内のコンテンツの対象年齢は、ゲームと同じものとします。</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEA">
		<value>アイテムの使用と購入は利用規約と条件の対象となります。ユーザーに対し、このオンラインサービスの使用を許諾しているのはSony Computer Entertainment Americaです。
</value>
	</data>
	<data name="IDS_EULA_SCEE_BD">
		<value>注意：　本ソフトウエアの使用は、eu.playstation.com/legal に記載のソフトウエア利用規約 (Software Usage Terms) に準じます</value>
	</data>
</root>